李柱銘測試 證中間人非「直達天庭」

李柱銘測試 證中間人非「直達天庭」

李柱銘指接觸中間人後，可以聽到不同意見。資料圖片

【本報訊】正如李永達在回憶錄中所言，經常有內地「中間人」找民主派人士溝通，近年更有不少自稱可「直達天庭」、來自習近平、李克強辦公室的人約見。李永達直言不相信這些「特使」，他在書中透露，曾透過民主黨創黨主席李柱銘，「測試」這些人是否真的如他們所說神通廣大，最終證明事實並非如此。

李永達在書中表示，2013年初習近平上台，中共很多中間人游說民主派，指習是一個更開明的領袖，甚至會作制度上開放改革，當時一名中間人就此游說李柱銘及民主黨的領導。

相關新聞：回歸前已安插黨員入紀律部隊

中間人接觸全部立會議員

李永達一向對這些中間人有保留，也擔心民主黨領導太相信這些人，故要求李柱銘測試這名中間人，「要求他向領導人反映李柱銘很想到北京任何一間大學，不談政治，只進行關於《基本法》法制方面的講學。當然中間人收到這個要求後，便一直石沉大海，最後不了了之」。

對於李永達提及對中間人的「測試」，李柱銘接受《蘋果》訪問時表示不想評論，但承認偶爾有中間人接觸他，「如果將（同中間人傾）呢啲內容、傾完啲嘢爆出嚟，就變咗好難有任何接觸」，李柱銘表示，據他了解，現時中間人會跟每一位立法會議員接觸，包括每個民主派議員：「你唔知嗰個人係乜人，佢畀張卡片你，個姓、個名一定係假嘅，電話號碼係真嘅，佢話佢乜嘢單位又係假嘅，就係咁樣，個個人都有呢啲人跟住」。

被問及是否相信有關「中間人」真的能「直達天庭」時，李指不可能完全相信有關人士說法，但起碼經過接觸後，可以聽到不同意見，「最重要嘅一點，係唔係唔同呢啲人接觸，而係應該繼續同佢哋接觸，但自己就守住自己崗位，唔好因為佢講任何嘢，就令到我哋應該做嘅嘢就唔做。所以咁多年，我係有同呢啲人傾偈，唔係一個，但我應該做嘅嘢，我仍然繼續做，最緊要守住呢條線」。

■記者莫劍弦、呂浩然

上一則
上一則
京全方位統戰 利誘泛民變節 𠱁反共領袖上京談政改

回歸前已安插黨員入紀律部隊
京全方位統戰 利誘泛民變節 𠱁反共領袖上京談政改
李永達回憶錄引權威人士：每日40中共黨員 持單程證滲港

呢樣野 林子健 單野

佢自己都講左
每一個有少少名氣的泛民

"公司" 都會有專人跟佢聯繫
自己唔撈 有同事接手 都會講